{
    "question": "Teks horatori tentang berkebun dong",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Teks horatori itu di awali dengan thesis, kemudian argumen, dan saran<br><br>Berkebun sangatlah baik dalam menciptakan keseimbangan lingkungan, hal ini dikarenakan berkebun membantu alam dalam menciptakan keseimbangan pasokan Oksigen. Oleh karena itu kami sarankan untuk memulai berkebun dari setidaknya milikilah tanaman di rumah anda sendiri.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-sih-contoh-contoh-kalimat-generalisasispesialisasiamelioras-229",
            "question": "Apa sih contoh-contoh kalimat generalisasi,spesialisasi,ameliorasi,peyorasi,asosiasi, sama sinetesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ameliorasi : Dinda menikah dengan Dzaky di gedung mewah ( katanya menikah )<br>Penyorasi \u00a0: Penculik itu memeras uang kepada orang tua anak ( katanya memeras)<br>Sinestesia : Gadis itu seyumnya manis seperti gula ( katanya seyumnya manis )<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-sebut-narasi-102",
            "question": "Apa yang di sebut narasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Paragraf yang berisi urutan cerita..<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "narasi adalah sebuah karangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-teknologi-tepat-guna-alat-pemipil-jagung-182",
            "question": "Teks eksposisi tentang teknologi tepat guna alat pemipil jagung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ALAT PEMIPIL JAGUNG TIPE BAN \n      Mekanisme pemipilan dilakukan oleh silinder pemipil dan \nsaringan penahan. Silinder pemipil berfungsi untuk menggerakkan tongkol \njagung dan melepaskan biji jagung dengan gaya gesek yang ditimbulkannya.\n Saringan penahan berfungsi untuk menahan dan menekan jagung yang akan \ndipipil sehingga proses pemipilan dapat berlangsung dengan baik. Selain \nitu, saringan penahan juga berfungsi untuk memisahkan biji jagung yang \ntelah terpipil dengan tongkol jagung. Pada saringan penahan dilengkapi \ndengan per (pegas) yang berfungsi untuk membantu proses pemipilan dan \npengaturan celah antara silinder dengan saringan penahan karena ukuran \njagung yang dipipil beragam.\n    <span><br>Cara Kerja<br>Pengoperasian alat ini dimulai dengan memasukkan jagung tongkol \nke dalam bak penampungan yang merupakan tempat sementara sebelum jagung \ndipipil. Letak bak penampungan ini berada di bagian depan tempat duduk \noperator. Hal ini dimaksudkan agar operator dengan mudah mengambil dan \nmemasukkan jagung tongkol ke dalam unit pemipil melalui saluran \npengumpanan.</span>Penutup yang terletak pada rangka bagian atas \nberfungsi untuk menghalangi biji jagung agar tidak keluar pada saat \npemipilan pertama terjadi. Dengan demikian, kemungkinan biji jagung yang\n tercecer dapat dikurangi. Penutup tersebut dihubungkan dengan engsel \nsehingga dapat dibuka dan dipasang dengan mudah.Saluran \npengumpanan dipasang dengan kemiringan 11,5\u00b0. Kemiringan tersebut \nmenyebabkan jagung tongkol yang diumpankan dapat bergerak karena adanya \ngaya berat jagung dan tanpa ada kemacetan. Setelah melewati saluran \npengumpanan, jagung tongkol masuk ke unit pemipilan. Silinder alat \npemipil jagung dibuat dengan panjang 50 cm karena pada keadaan normal \npanjang jagung tongkol berkisar antara 8-42 cm.Konstruksi bagian \npenutup dan saluran pengumpanan yang dapat dibongkar pasang dengan mudah\n dimaksudkan untuk memudahkan pemasangan dan pembongkaran silinder \npemipilan dan saringan penahan bila karet ban sudah aus dan perlu \ndiganti.Pada silinder pemipil terdapat satu baris baut yang \nmenonjol ke permukaan dan berfungsi sebagai pelepas biji jagung pertama.\n Selain itu, barisan baut tersebut juga berfungsi untuk membalik dan \nmendorong tongkol jagung dari daerah pemipilan bila terjadi selip. \nSilinder tersebut ditutupi dengan ban mobil luar bekas yang masih \nmempunyai gigi sehingga dapatmenimbulkan gesekan dan gaya pukul sehingga\n proses pemipilan terjadi lebih mudah. Pemasangan ban mobil luar bekas \npada silinder kayu dilakukan dengan sekrup sehingga mudah dibongkar bila\n perlu diganti.Saringan penahan dibuat dari besi begel 8 mm dan 5\n mm. Komponen ini dipasang pada jarak yang tidak sama, yaitu dari awal \nsampai akhir semakin kecil. Pemasangan ini dengan pertimbangan bahwa \ndiameter jagung semakin kecil bila mendekati saluran pengeluaran tongkol\n jagung dan untuk memberi peluang agar terjadi selip sehingga \nmenyempurnakan proses pemipilan.\n      <span>Spesifikasi Teknis<br>\n    Alat pemipil jagung tenaga manusia tipe ban terdiri dari bagian \nrangka, silinder pemipil, saringan penahan, saluran pengumpan atau \npemasukan jagung, bak penampungan jagung, pengeluaran tongkol jagung, \ndan penutup.</span><span>Silinder pemipil dilengkapi dengan satu baris baut \nyang dipasang menonjol pada permukaan. Barisan baut tersebut berfungsi \nuntuk melepaskan biji jagung pertama kali dan mendorong tongkol jagung \nkeluar apabila terjadi selip. Celah antara silinder pemipil dengan \nsaringan penahan dirancang semakin sempit ke arah saluran pengeluaran \ntongkol. <br>Hal ini dimaksudkan untuk memudahkan pengeluaran tongkol jagung\n sehingga proses pemipilan terus berlangsung.</span><br>bismilah semoga bermanfaat .............<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-sikap-yang-diharapkan-dalam-belajar-806",
            "question": "Sebutkan 3 sikap yang diharapkan dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fokus, tenang, kreatif",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rajin, tekun, bersungguh sungguh.. itu aja sih ya, mungkin :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-283",
            "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi tentang gunung meletus \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu tuk bahasa ya:<br>- bahasa baku<br>- bahasa ilmiah\u00a0<br>- rujukan kata,penambahan kata, &amp; kata\u00a0konjungsi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-teks-eksplanasi-tentang-pelangi-528",
            "question": "Struktur teks eksplanasi tentang pelangi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelangi merupakan fenomena alam yang menajubkan karena memiliki keindahan yang menarik.Pelangi biasanya terletak pada air terjun yang deras,air terjun nigeria,air terjun cemara sewu,air terjun seduda,dll<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-becana-alam-banjir-932",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang becana alam banjir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-berita-seputar-kegiatan-sekolah-mu-2-tempat-dalam-904",
            "question": "1. tuliskan berita seputar kegiatan sekolah mu !    2. tempat dalam unsur: apa,siapa,kapan,dimana,mengapa,dan bagaimana (adik simba )\r\n3.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 judul\r\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 paragraf awal teras\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 paragraf tengah\u00a0 (rincian\\kronologi) \r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 paragraf akhir (tanggapan )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekolah orang khan beda2,jadi kamu harus jawab sendiri..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-angin-puting-beliung-yang-panjang-teks-eksplanasi-767",
            "question": "Tentang angin puting beliung yang panjang teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Puting Beliung<br>Puting beliung adalah salah satu peristiwa alam. Angin puting beliung sering juga disebut dengan istilah angin Bohorok. Faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung disebabkan oleh udara panas dan dingin bertemu sehingga saling bentrok dan terjadilah puting beliung, disamping itu faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung juga karena d<span>alam awan terjadi arus udara naik ke atas yang kuat. Hujan belum turun, titik-titik air maupun Kristal es masih tertahan oleh arus udara yang naik ke atas puncak awan. Dampak dari puting beliung antara lain dapat menyebabkan rusaknya rumah dan infrastruktur suatu daerah, menimbulkan korban jiwa, dan kerugian material.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-menggunakan-kata-atau-118",
            "question": "Contoh kalimat menggunakan kata 'atau'?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tina bingung memilih Universitas, dia bingung antara ingin masuk universitas Indonesia atau universitas airlangga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}